[10月新番]寶石之國 集中討論

故事以遙遠的未來為舞台，地上的生物沉入了海底，被微生物吃掉成為無機物體。由於長時間的結晶變成寶石生命體的存在。擁有寶石身體的 28 人，與襲擊他們打算將其作為裝飾品的月人展開了一場又一場的戰鬥。

STAFF
原作：市川春子
監督：京極尚彦
製作：オレンジ
CAST
磷葉 ：黑澤朋世
辰砂 ：小松未可子
黑鑽 ：佐倉綾音
鑽石 ：茅野愛衣
金紅石 ：內山夕實
透綠柱石：早見沙織

官網

PV

官網

每週六 22:00更新

1

宝石の国 第1話(新) 「フォスフォフィライト」

好睇 cv 陣容很厲害喔

根本一樣

好似有d意思，但第一集睇到有d莫名其妙

我覺得個世界觀好正
但按照設定黎睇 遲下會唔會有失憶劇情架

第一集黎講女主角既角色塑造+聲優表現都好好
女主角鳩撚屎屎咁好搞笑

寶石擬人化
第一集 世界觀都幾有趣
但係點解敵人要設計到觀音菩薩咁

留名

愉悅配音個光頭佬成個和尚咁既打扮
唔知係咪有關

想知金剛石哈一哈個到啲月人係變左灰定係撤退左

金剛好似係tac 一 tac手指D月人就死左
大叫係鬧個2個自把自為去戰鬥

btw 見D月人收緊屍同個時女主碎左個下
有D獵奇feel

不滅鑽石

記錯左個動作
不過佢啪手指個陣班月人執緊啲石
一啪完就消失左,又唔見有石掉落既畫面
唔知佢係冇做到個畫面,定係金剛石大力得制連啲石仔都整唔見埋,或者啲月人立即撤退左
因為下幾個鏡頭,有條女又話:要黎了!(之類
之後金剛石先叫

句「要黎了」以我既理解
係佢知道金剛將會大叫說教個2個自把自為既
月人應該一早就收左收

應該係，通知其他人準備鬧人 驚受傷

睇落又可以誤解讀做對班月人講句野

op 出了 好聽喔

Tomoyo啲演技真係入型入格

我睇到漫畫最新果集都唔係好知個故事講緊乜 但係d人際關係幾好睇

幾好睇

宝石の国 第2話 「ダイヤモンド」

死左

依套係原創?

不是原創,日本漫畫家市川春子的漫畫作品

已經唔識分好唔好睇，暫時2集睇完感覺好微妙

溶左下集仲可以點救

有啲獵奇，成日斷個幾件

打鬥都幾高汁

做演出個人都好犀利

好好睇

純屬睇到呢張貼圖先追返頭兩集 ， 鑽石好正

另外，唔明點解鑽石條手斷咗？

佢演技真係好勁 但都係個把聲 咁好難發到圍
可能因為3d的關係 人物表情特別多 d演技特別出 d大牌聲優都比下去

鑽石硬但脆 當d箭棒球咁打個陣斷左

鑽石我老婆

你應該打漏咗個「黑」字

「黑」鑽石你老婆

我中二辰砂

雙飛

其實第2集鑽石有講話,鑽石雖然最硬但係韌性比較低,黑頭個個兩樣都高,所以佢先係真正既鑽石

copy返wiki鑽石句野:
鑽石雖然硬度最高，但韌性卻相對的小，由高處摔落雖不會碎，但會崩裂

黑鑽唔係男人嚟架咩？

好似啲石係冇分性別

明明係男人樣 但有對女人腿

屌， 偽娘？

仲有女人聲

今集成個演出真係好正

又幾好睇, 久美子 把聲好撚正

角色性格完美配合

咁其實果條蟲，同久美子無關係？

講口一

講了大半集，開頭以為久美子變了條蟲

最後果到好sad
條蟲好正

oh my diamond

個故事設定咁玩法

依套堅正
中間D OST真係比美OSCAR個D
有冇人知OP ED 同OST有冇出碟?一定買

未出

lm堅正

op同ed ost未公佈

THX絲打 BOOKMARKED

條鼻涕蟲落海變咗靚女..............

但....條蟲先剛剛攻擊完你..咁快信條蟲

咁都得呀

3.5

方丈出黎扮型
呢套啲OST真係好有特色

鑽石

換咗對新腳好似著咗黑絲咁......

之後係咪會繼續咁換新"裝備" ?

Yes ar

有排換

久美子把聲真係好頹

但好撚正

好想瘋狂摸鑽石愛衣個頭

屌 隻新腳好撚核突啊

再換 咪乜都唔記得 ?

真係慘,咩都做唔到

係 後面佢仲頹

紫水晶

佢地有執番d碎 冇事

碎撚到咁 點砌

一粒粒執起拎膠水痴

心諗打爆舊雲,唔係跌落海咩

琴日忍唔住睇下漫畫最新果到見到主角，嚇左嚇又有啲sad

碎到變曬粉
要執返都難

其實見到下半身咁屈機點解唔再拆多一次分番啲去身體同手度等佢真係可以打

過多兩集你就知隻腳都唔算咩野

金紅石有特別既治療技巧

漫畫無色好難睇，分唔到d角色，主角個樣
不過都係頂唔順要睇

黑鑽石好撚惡
磷葉石做唔到野佢都唔想嫁

始終係佢自己提出要戰鬥 但係佢連去通報都做唔到 差d就比人捉走兩件 嬲都好正常 其實黑鑽都好好人

黑鑽惡係惡, 但係睇得出佢好好人會盡全力保護同伴
由佢出場開始只要佢在場有咩事佢都一定係一馬當先

睇多幾集佢就會改觀

黑鑽石睇得出佢係傲嬌嫁啦
磷葉石幾日巡邏都係咁 月人出現就知一定出事
紫水晶都有D輕敵先咁

因為隻月人係新形應該中左伏

黃鑽係男人黎

上身男下身女

鑽石邊忽似男??

問作者

其實應該係全部都係中性 冇性別之分

鑽石扭蘿柚好正..........

好不安

我都好想揸下金剛老師既胸肌...

又要換手
咁磷仲係唔係磷

仲有記憶 佢D微生物好勁 遲下仲有得換

南極石多左咁多野做

鑽石好正呀.............

開頭以為上集果個孖女石救唔返添

冇多呀 啲日常工作四格度有講

全部寶石都係無性別
所以佢見到海洋女皇個大波覺得好新奇 （海洋女皇係人類身體）
係佢地寶石係冇性別概念（日語當男）

個個寶石都係咁鐘意老師
無一例外?

套嘢嘅世界觀會唔會好似nier replicant個型態計劃咁

真係幾似
肉體同靈魂分離
骨同肉=replicant
又係有自己既意識
月人=gestalt

醫生？

過多幾集會講

南極石

喊左

虐牙

屌你
呢套野真係痴撚線
次次都輸比月人但係無事
等你地以為次次無限LOOP 跟住就收走一個

根本就好被動
月人有心真係直接打大本營都得

屌呀

忒修斯之船

會有 之後就更多迷團

換下換下最後會唔會變返做人

D人名音譯睇唔慣,都係叫返咩寶石好D

連睇八集

睇到隻蟲話人類分開左 肉體 靈魂 同 骨架

依度唔係好明

套野體材幾特別，好神秘

漫畫完左未？

肉體 女王
靈魂 月人
骨架 寶石
漫畫未完

可以當佢設定係世界末日人類死哂之後慢慢演化左做月人 寶石 水母

變左我愛羅
今集最尾好慘，搏盡都救唔到同伴
老師仲要自責而冇怪佢，一定好大壓力

唉好撚SAD, 以為有新嘅力量可以救到, 點知又因為新野搞到自己跑慢左追唔到

見到老師最後唔知飛d 咩野出去月人到

同紫水晶比人夾個集一樣,彈手指飛啲石仔出去射啲月人
不過今次射唔中

其實老師應該知人類嘅秘密
但啲寶石人唔知

老師乜7都知 寶石知老師乜7都知

咁老師係唔係"人"

唔係人類

屌好慘次次都以為升到LV 點知

陰公豬

哇屌神到

好SAD.........南極石呀

好唔鐘意呢D 因主角重覆犯錯...攪到其他同伴一個一個咁死去的劇情

希望之後可以解多D 迷...........

真係唔知講咩好
btw樓上D圖係咪劇透

肯定係

比番第一集個法斯我得唔得

フォス由最弱變到依家咁
係咪真係好

希望動畫 可以完到個故事, 好好睇

頭髮都變埋色

唔同人黎，嗰個識得用腦唔似フォス（好似係

但係都換左金屬手

呢套咁好睇點解先推得7頁
漫畫追到live覺得幾正

フォス已經唔係フォス
都係鍾意廢柴フォス多D

好慘啊
憐變左短髮

大部人應該都係接受唔到3D畫風
亞人、希特尼亞的騎士幾好睇都係無人理

以3D黎講 寶石之國已經做得好好
亞人/烙印戰士連口型同講野都唔同步 更加唔好提生硬既動作
唔受歡迎都好正常

佢心態都仲係廢

反而接受唔到漫畫個畫風，好冇動感

漫畫畫功麻麻
其實7頁都算正常,今季其他冇咩邊套多過7頁

本身行文青

今日睇左漫畫
無顏色好難分邊個打邊個

動畫可以顏色分人真係幫呢套野加晒分
仲有堆cv

動畫做得好好多 分鏡同表情做得好好

死魚眼神加死魚聲

漫畫畫風真係麻麻地，又好易亂
唔知12集可以做到邊度完，好似一路都冇乜大戰咁

最新一集頭果分鐘好鬼沉重

黑鑽石會唔會黑化?

唔會

另外，無知一問

主角係扮唔記得珠砂定真唔記得 ？
（因為老師叫佢找珠砂時，佢又話唔知邊位）

斷手冇左記憶

點解辰砂咁少戲份

フォス同ボルツ一齊先似番D以前

漫畫都唔多
一向毒來毒住 個個夜晚都係一個人鳩行 好慘

狗仔

好彩都未出哂事
睇到我幾撚緊張

今集好多長鏡頭，3D運鏡就係屈機

真係神作

今集D動作咁顛

每集都bin 一次南極石屍

今集好撚顛

今集啲鏡頭運用 分鏡 劇情都係癡撚線

3D做動作戲爽到
D鏡頭鍾意扭去邊都得

好快就俾月人做晒去調教

之前打果D都好廢
最多放下陷阱
而家打果個戰鬥型黎 仲要一開2

3d係任性的

有原因

睇預告係咪會收左做寵

下集係劇情上係一個好大既轉捩點 所以唔講咁多

講得太多會劇透

睇左漫畫
真係唔知講乜好

O哂

今集打得唔激，但月人追鑽石好有壓迫感，好似睇緊朱羅紀

黑鑽叫鑽石做"哥哥"果下...........

寶石人冇性別 但佢地好似統一用男性稱呼

哇

fuwafuwa

集集都要鞭一次南極石屍

下集完?

隻狗成左仙?

去左輪迴

超渡

係

Orange 花費 1 年多時間製作,初的動畫分鏡是在 2016 年 6 月製作，而從這個分鏡到最後的影像製作完成花費了差不多 1 年零 3 個月的時間

點回本

大作

瘋狂ot

可惜人氣真係唔高 明明都幾好睇

係日本唔係好高人氣咩

日本高 年度cg大賽同獸娘鬥緊

賣周邊
珠寶手飾會回唔到?

D周邊貴撚到唔係正常人買得起

賣鑽石，點買

フォス最貴 勁細粒百幾萬羊

日本牌子人工鑽石都賣鑽石價

有個寶石之國博物誌講d寶石原形同埋生產地,資料,價格 如果識日文可以睇下

佢D 3D動畫一睇就知高成本製作，由其是打狗個段，BTW賣周邊既錢畫動畫既公司好似無份分

good see

分落委員會

今季打得好睇既都係3D

仲有邊套

牙狼

2d位都好好睇

隻小白有週邊賣

有屎眼既

巨人

睇黎應該冇錢出唔到第二季

兩晚追到最新
同希德乜春騎士一樣好適合用3D整動畫

狗狗戈段應該燒緊錢

最後一集玩原創定點

入主線先完 橙

應該未呀?都未冬天

如果唔原創我估剛剛好30話完

如果有第二季去到62話就正

*26位/*27位 ★ (**3,403 pt) [*,126予約] 17/12/20 宝石の国 Vol.1 (初回生産限定版)(イベントチケット優先販売申し込み券付き) [Blu-ray]

下面呢張會劇透

mola mola

TOHO的特典幾正，想買

沒有錢

完左

出南極石

岩岩睇完第十二集

打哂問號

同第1集既對比,又係另一個開始

第二季係咪有生之年

冇啦應該 賣得咁差 睇漫畫好過

屌斷係個咁既位好撚吊癮
準備睇漫畫，btw希望有第二季

之後都係成條線咁去 完全冇位停

好正

好心酸

今季最好睇

唔算差啦 有啲希望二期

參考下
*5,97* シドニアの騎士

係囉 而家第一卷首周都有成6000

好想睇青金石頭

可以安心等下季
我本來仲以為最終話預告會公布第二季

失望........原本以為最後一集有D咩秘密爆出來......

得個吉

第2季